黃埔某小巴公司 歷年如何被打壓針對？

【一個關於香港小巴公司的故事】

響1970年代，有一班14座既司機，知道政府規範白牌車後會無啖好食，限制會愈嚟逾多。其中一個有膽識既司機，就接左政府一個新發展區既專總小巴營運權去做，後來連同一眾14座的兄弟，成立左一間小巴公司。

80，90年代，經濟起飛，亦係香港交通發展既黃金時代，當年無「鐵路優先」政策，大家都出盡方法去爭生意，有車海戰術，有特價時段等。而小巴老闆亦開始提升自己公司服務，例如以較高待遇聘請司機，系統化管理車隊等，提升小巴競爭力

而呢個小巴老闆就開始與同業有心人組織起嚟，希望提升服務，嘗試向政府反映業界意見，亦參加政府的諮詢小組及「試驗計劃」，為業界做白老鼠。呢個小巴公司亦自己引入不同國家，品牌的小巴，希望打破某車廠90年代起壟斷香港小巴市場既情況，希望小巴業界百花齊放。

小巴老闆漸漸將生意交予第二代，第二代老闆都同父親一樣，敢言、創新、繼續組織業界與政府溝通，響鐵路同巴士獨大既罅隙中尋找生存空間。

但漸漸地，香港既運輸管理政策，逐漸傾斜去鐵路，而政治亦逐漸入侵私人屋苑既日常管理。響一個8號風球懸掛的日子，小巴公司為保安全，及風球除下後能即時提供服務，將小巴泊在舊小巴站，及屋苑路邊。結果翌日落風球後，所有小巴都被鎖車扣押。事後有江湖傳聞當時有個想出選黃埔既候選人，向管理公司施壓要求鎖車，對當時現任議員製造壓力，結果呢個候選人當年最後成功當選。呢個「江湖傳聞」有幾可信，看官請自行分析。

新發展區不再新，稠密的人口卻引來鐵路延伸至此。小巴公司深知要重組，提升服務，才能吸引乘客。可能香港與九龍半島有時差吧，小巴公司申請既重組計劃，經歷左24個月重未有消息，反而其他小巴，巴士公司既重組申請，就響短短六個月獲批。還記得上段既「候選人」嗎？佢當選後亦繼續收編區內法團，連一個小巴站設站既申請，都因為驚阻住屋苑法團成員違泊而去反對。

或者讀者會問，係咪真係咁黑暗？又要講多個「7樓會議室隻抽」既江湖傳聞。有次小巴公司同管理部門開會，不歡而散，當中有「先口角繼而動武」既動作片段。果個打輸左既人同同事講「只要我重響呢度做，佢哋就唔會有好日子過」。

無獨有偶，響「7樓會議室事件」後，有一條新巴士線開左，其中有一半路線係同小巴公司其中一條路線有一半重疊。據慣例，新巴士線招標前，會諮詢同區其他交通業界，避免惡性競爭。但呢條巴士線落地前無諮詢過業界，甚至有小巴公司響巴士線落地時，先知有呢條巴士線。

「8號風球鎖車事件」都有續集，有晚泊響小巴總站既小巴都被抄牌，原來管理部門話佢哋無出許可俾小巴響小巴站泊車，所以警察抄得牌。但同時間，碼頭小巴站既小巴，亦響無許可證既情況下，晚晚都泊得好安全。「選擇性執法」，並非在2019年6月後先發生。

每年既新年，小巴公司都會做密D，做夜D，但只有呢間小巴公司，會收到警告信。因為有人講，我出三封警告信，就會啟動「收牌程序」。

毋忘初衷，響打壓下，第二代老闆無放棄過提升小巴服務質素，引入GPS車隊管理系統，引入小巴尾牌，側牌，引入電動小巴，來自英國小巴等，希望小巴更迎合現代需要。結果安裝側牌既小巴，要5次驗車先俾過；來自英國的小巴，至今仍未出牌，但某品牌小巴卻一次又一次獲得豁免，驗車部形同為某品牌而設。

自由之夏，不少交通借機停頓，小巴公司繼續默默接載大家，風雨不改，就算隔離街開緊催淚彈都繼續行走，那怕要洗多幾次車，都唔想辜負左街坊嘅期望，秉承公司「服務為本，以人為先」既口號。你記得，那個無黨鐵的晚上，你是如何歸家嗎？

響地鐵，巴士既夾擊下，小巴公司其實每個月蝕7位數。自由之夏後，如果要犯賤繼續搭黨鐵既，咁就等果班人永遠搭足一世黨鐵吧。

想同7樓打輸架果個人講，唔洗打算再出警告信，唔使再想啟動收牌程序。因為響聽日後，你出既信同你既為人一樣，都會成為廢物。你呢個清明復活節假期，就慢慢OT去補呢隻鑊吧，睇嚟響武漢肺炎下，小巴同巴士公司都唔會接手，連開多班車都偷笑。

好多謝呢兩代老闆，為香港交通，特別係小巴業既發展，貢獻良多：小巴公司比市場高的司機薪金，養活左唔少家庭；引入不同小巴品牌，帶來競爭；給年輕人機會，為人帶來希望。

江湖見。

#故事雷同實屬巧合
#圖片只供參考
#頭盔一定要帶
#長文多謝睇哂
#故事其實未完要出外傳續集都有貨
#小編安全駕駛無得賽道見
#如果引用就俾返個credit我地啦

醬油：Facebook載空國際

呢間公司真係好肯買新車 rosa幾好坐

好多特別嘢好正 作為車迷會成日去試坐唔同車

“候選人”係鼠王芬

佢話全家失業
睇到好唔開心

推比全黃埔人知

其實街坊仲需要呢幾條線既小巴架

擔心自己 但都同情老闆
你話個老闆要幾好人先做到咁

運輸署雖然同政治少D關係，但係都好黑暗。極官僚，官商勾結做到出面都無輸

皇冠車行

出九龍城搭佢最方便

其中一個原因係D人走去搭巴士地鐵，

搞到小巴D乘客率下降，所以要執

推

但依家執最大原因係肺炎

個條新22號巴士都係拍烏蠅多

有渣開車都知 驗車部都好黑暗
識人就輕鬆過 所以驗車都要比人食水on99

運吉處柒樓邊條友打輸搞針對

大花生

最大原因應該係遠因積累到了臨界點

內文都有話申請重組咗兩年都未批
應該都死頂咗唔止兩年

因為肺炎 冇人出街咪咁少人搭做唔到落去

真係唔知咁黑暗

肺炎只係最後一條草

真係好慘
好人無好報

反而馬亞木同佢個仔馬僑生全港咁多線都未收皮
應該一早轉咗玩地產幫補到

一條44都養半間公司
而家都仲好好生意

佢哋手頭上有好多舖位/商場嫁
eg.力生廣場

幫推

老闆好
但司機藍

老闆黃嘅

呢間小巴公司確係抵讚，執笠好可惜

淨係睇有線喺fb條新聞片幾多藍屍贈慶就知

黃埔一開黨鐵真係攞佢命，兩個站出油麻地同排隊等車同再坐幾個字出tst實際上好難競爭
加埋九龍塘線呢排無哂學生，其實都預左做唔長

力生霉到唔識點形容

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

當年搭過
d凳真係好好坐
扶手觸感同白板巴士一樣好舒服

有線新聞FB自上年6月好撚多五毛藍屍，FB report過幾隻又話冇問題。
幾時打國際戰線要求FB HQ正視呢個問題？

荃灣個個？

以前都係學生哥搭多
又快車款又新
好好坐
仲有難得係黃
會為員工著想
執咗真係可惜

早排經過成個廣場無冷氣, 唔知依家好返未

Btw, 依家力生係菲傭主場, 不過我記得細個時力生有老翻game/鹹碟賣

Push

攬炒在社會上，的確有其好處，因為這有助於有能力而沒公權的年輕人抓到機會，問題是人們願不願意付出這代價而已。最可笑的，反而是那些本來支持攬炒的人，忽然發現原來自己也是攬炒的一部分，忽然怕疼了，這就是愚蠢了。

成個制度已經腐爛晒

一定要連根拔起

呢間小巴公司真係唔錯，啲車好新，個個司機都有製服。

利申：九龍城撚成日搭

以前係，但近呢幾年，已經少咗好多，我次次自己驗，都過到

幾個員工都喊

但我地可以點幫佢😔

如果真係住黃埔既人
係會好憎呢架小巴
起紅磡火車站等幾撚耐先上到車呀？
執笠啦仆街

小巴根本上就好多都垃圾
又要等齊人先開車

無坐狗鐵，去又一城真係佢最快

佢長期蝕緊，狗鐵黃埔站之後

this？

客點揀係自由
但係篇文嘅重點係選擇性執法
受鼠王打壓
同埋鐵路霸權
促成客人焗住揀其他

黨鐵同小巴你揀支持邊個

香港唔係做生意嘅地方

咪撚衝出黎柒啦
點解鎖車又唔講，個個乘客都話d司機有禮貌又唔講
肺炎死全家啦
你又住黃埔邊期呀

唔怪得無屯門上水鐵路

自己黃埔自己救

以前返工成日搭
咪撚執

你有冇坐過捷輝架？衝出嚟

條天橋就快冧

d司機好禮貌到嚇親我無左真係可惜

你哋會獲得一間更加垃圾嘅公司
26嗰間垃圾
恭喜晒

黃色小巴就盲撐？
佢夜晚亂尻咁泊車你唔講？
佢仲泊埋戴亞街橋底
一冇生意就扮黃
成班傻閪就撐撐撐

2015已經扮黃，都幾撚勁下

如果捷輝都澳牛嘅話
其他區嗰啲就係警甴
香港仔嗰間直頭係共產黨

個人車主就可能係
小巴公司你試下屌完政府再換19座

好少可聽到有人會真心讚香港老細好
港資公司大部份都刻薄到仆街

我都無話撐佢

呢間唔垃圾喎，車又新 司機多數都有禮貌
紅土其他小巴公司啲司機好多都係黑底廢老，有時老人家小朋友上落慢少少都比佢地西

佢架車好坐過豐田

搭過一次 啲司機真係好好
有自備MIC 叫你地上車戴好安全帶
又唔會急住開車 又會叫人小心上落

同D車雙影雙襯
垃圾到

呢條線d司機特別有禮貌
架車入面勁乾淨

原來得罪左老鼠芬
成班親中派同中聯辦收編左果班黑社會都好關係密切

佢有個司機會開咪報站手車又好

我同個仔座車，佢會叫我地慢慢
阿伯阿婆又會叫佢地小心慢慢定佢地座好先開車
上面話無禮貌果班係唔係座錯線

仲要雙語廣播

6號班次已經算密 隔離26仲撚垃圾啦

啲車又新又乾淨企理 都要俾人打壓司機又好禮貌 唉.......

上面做運吉果個唔好幫部門洗白，係你地批小巴泊戴亞街😏

Push thiS

認真 明嘅唔得 搵人買起個條搞屎棍算啦 等佢知道天罔灰灰

以前讀書成日搭，無論車型、清潔程度、服務都係最好。
睇新聞要執真係好可惜

推 好撚鍾意呢條線

仲記得有一架連行李都有得放，好似話係司機改裝，想啲坐得舒服啲

係呀！

運吉署條濕鳩玩到人地公司唔做喇
唔知點收科呢

8號去何文田 例牌紅磡飛站

首先無搭過，咩都唔評論，但澳牛係唔串既，所以唔好拎澳牛黎做example

真 你唔會見到8號會停紅磡火車站
btw26號間垃圾公司暫停接手2/2A 仆街了

睇到新聞見個阿叔一把年紀眼泛淚光

唔小心慣咗不推文
推

係 認真6號都算密 6號嚟4架 8號先嚟一架 仲要飛站

8號真係閪到爆
未有廢鐵去何文田嘅要等佢慘過食屎

呢條小巴線啲車又乾淨
坐得又舒服
可惜可惜

最慘係大 8 細 8 都係咁

假如居民齊心，唔坐黨驖及巴士。用行動來支持小巴公司
一定唔會咁就執

黃色經濟圈喎

唯有搭小巴入錢用陣比多少少來作最後支持啦

紅磡火車站就行返黃埔啦 15分鐘左右 等得車黎都行到 條路又唔算難行

push

唔好咁踢爆人啦

係爆喊

屌你老母死仆街政府

無左2/2a 真係好唔方便 去九龍城快好多

其實以前搭6號小巴岀尖沙咀係為左轉黨鐵
岀尖沙咀好多人都會直接搭小巴架
利申日日搭 而家有種失落感

得返12A但好撚慢 一係就搭其他富豪東方落

再唔係有架5d 不過勁疏

呢架只係比你搭到九龍城 富豪東方之後條線完全係垃圾兜到頭暈

唉

係咪6號車個間

淨係睇1樓都想流淚

中國病毒必須連根拔除

藍絲同民建聯不是政見不同，不是意見不合

係香港民族既敵人

睇到喊左
由細到大搭小巴最開心就係搭2號2a
因為永遠都係新過其他小巴
亦好乾淨 好穩
細個一直冇諗點解
依家睇完呢個故事
真係好唔開心

從來無俾澳牛串過
最多係人多 唔會有多餘service
好過好多西客又難食嘅茶餐廳

up

一間公司執笠
基層員工個個喊曬話老細好
極度難得

一定好到絕種
唔只一個員工咁公開講添

呢幾條線真係方便快捷 去尖沙咀九龍塘唔洗撘鐵 係黃埔號又可以上火車站 九巴得架8a等死人 無咗真係好可惜

小巴班柒頭關我撚事？

冇嘢西得過紅磡㕵角紅van, 班仆街次次想你死咁

快撚d執，慈雲山人忍左條37M好耐，就係因為佢搞到無地鐵無巴士

隻老鼠做咁多年衰野
今年唔中肺炎 就天無眼了

唉 住紅磡咁多年搭足咁多年
間公司都管理得好好
成日有新車搭 啲員工又好人
之前疫情開始時仲即刻用光觸媒
真係好傷心
黨鐵開左之後生意差左好多
政府又cut晒啲巴士
不過就算冇左小巴都唔會搭黨鐵囉
以後行去尖嘴算

可憐之人必有可恨之處

車又新， 司機又好
好可惜。。。

客就一定返轉頭嘅

只係會唔會轉搭261或者皇后山上水新線啫

不過以九巴嚟講
睇怕佢都唔會點加班同執下
啲人疫情完咗都係會返去44系

黃埔人居然寧願撘黨鐵都唔保護黃色公交圈，今日真係抵黃圈自食其果

搞錯咗
係屯門54區來往上水

44貴到

黃店班柒頭關我撚事？

我以前中學日日都要坐佢

啲司機個個都好nice

成篇文寫到1999
d情節同論點又跳黎跳去唔連貫，文筆好累贅，又要懶係抒情，結果成篇文結構更混亂
睇得好辛苦

但都要屌下政府，真係好多官僚作風同官商勾結既野
仲要呢d外人唔知既野，好多時係無法追究，只能硬食
好多規劃野根本係由利益落邊個袋、點樣分配做起點去諗，而唔係方便市民
只要有權力係手既人心術不正，就全體小市民受罪
呢個垃圾政治體制，一日無真正民主，一日都無法監督

啲電梯咁多年都係停咗嘅

黃埔人9成去哂搭地鐵
朝朝勁多人
依加係到貓哭老鼠

上個月整返

呢間公司D車幾好坐
但現實係沙中線一通車一定頂死哂佢地

俾民建聯既狗做一次，衰足十年

屌那星
唔撚想坐馬亞木d 垃圾車

捷輝管理已經算係咁啦，係6號車夜晚番黎好撚難等

巴打，我跟你source 去睇，見到有下集講七樓打架

話唔捨得嘅就哂氣啦 地鐵一開個個即刻走去坐地鐵

我話坐2/2a仲俾人笑on9有地鐵都唔坐

係可憐班司機無工開啫

黃埔人 大家要投訴 再反抗 同屋企人宣傳

[戰術Post] 抗衡港共CCTV秋後算帳 - 全民遮陣

屌你 呢間小巴公司啲司機真係我見過最撚好
有禮貌不特只 有啲仲會中英文報站

淨係睇第一張圖，以為誠哥

呢間公司有heart到舊車做埋內籠翻新

其實點解咁多公司爭呢幾條街嘅區內交通

小巴、屋苑邨巴本身已經係惡性競爭

再加埋巴士、港鐵

起沙中綫時又搞到成日塞車塞咗十鳩幾年

【外傳：管理部門的馬房文化】

尋日篇文講到「7樓會議室事件」，有讀者問到，點解打輸交既人會有咁大權，可以同大家分享下呢個部門既結構同「馬房文化」既出現。

管理部門既呀頭其實都由AO空降出任，而非由部門內部升遷。班AO其實無乜人識交通，結果需要倚靠部門內的官僚系統，特別幾位「副呀頭」既幫手，結果引嚟部門「馬房文化」既惡習出現。

點解「副呀頭」咁重要？「副呀頭」響部門多年，熟知部門上下，係成個部門既真•呀頭（AO呀頭只係負責簽名同開記者會），可以話「一人之下，萬人之上」。

管理部門既文職人員，其實好難去其他部門或公司；加上部門亦有喬遷機制，每年由上司做工作評核。所以要升職要上位，做細既必須「泊個好馬房」，否則好難上位。而另一方面，位居上位既「大哥大姐」，都要吸納d「順眼，做得野」既基層同事，以求工作順利。呢個就係管理部門由上而下，由下而上既「馬房文化」。

可能大家會問，點解近年有班水準好低既人，會上到管理部門中高層？記得「4點鐘安哥」嗎？安哥離開部門後，馬房成員好多都被投閒置散，結果馬房成員入面，由高至低都走左好多人，加上SARS後無請人，部門入面青黃不接，只要有關係，就搭火箭咁上位，「馬房文化」更加嚴重。

「7樓會議室」事件中，據聞打輸交既，係某馬房大將，加上呀打輸交大將個職位本身都唔低，所以就有「只要我重響呢度做，佢哋就唔會有好日子過」既豪情壯語。

「馬房文化」下，部門好多人就好似打輸交的大將，私冤大過天，剩係睇呢幾年連地鐵都出左幾次軌，巴士幾多次大型意外，寫報告將自己管理責任甩到一乾二淨，就知呢個管理部門爛到乜地步。

#故事純屬虛構
#如有雷同實屬巧合
#頭盔同口罩都一定要帶
#呢篇係馬上全接觸嚟

後傳：部門有無有心人呢？重係有，但比例應該重少過林鄭支持率⋯⋯

有線個page 真係最多
有幾隻仲成日洗版
算啦豬閪伯格唔可以冇左人民幣

都唔關我事

食屎啦小巴狗

垃圾小巴狗

當年捷輝想接手九巴唔做條 212 就係政治原因冇下文

有乜可憐 班垃圾小巴狗

屌你 我就係住黃埔
你憑咩話住黃埔既人就會好憎依架小巴啊
你邊位啊

揸小巴都係垃圾

假如香港人齊心，日日唔番工唔番學。用行動反對林鄭政府
一定即刻倒台呀

721831101111

瘋狗症發現

住黃埔嘅人通常一路等住小巴，一路留意8A巴士
邊架車到就上邊架先

反而始創紅van仲未收皮

我俾正評我係住黃埔喎

真係咁冇關係就唔會引到一大班巴膠搞Facebook pagesssssssss屌柒運吉啦

喺港島坐過同公司嘅49M，嘔心到

聽聞金匙暫時接咗2同2A做
金匙本身又係點樣?

真 真係好乾淨 司機又正常 屌你新忠記個批紅van會有曱甴
26嘈到嗌唔到落車

唔計火車站(因為一full就飛) 其實又一城/尖沙咀返黎佢都算密車

都係一間“以人為本，待客如親“嘅公司
仲會有好多動物陪你一齊搭車
搭兩圈26就明

果條做太子-何文田/紅磡-何文田多啲

有時凌晨先達上車次次都會聽到司機屌客

Rosa 自己都有唔少問題，論車豐田係易整過三菱（三菱係掂唔駛賣盤俾平治。）

輸都係馬二代，老馬退左休。

紅van通常有背景點會死

好慘

要俾入線費果啲點會死
全撚部有人照

呢啲線要去到真係冇晒客先會死

黃埔總站超多人
但都唔係搭車嘅